%	PACKAGES AND OTHER DOCUMENT CONFIGURATIONS
%----------------------------------------------------------------------------------------
\documentclass[12pt]{article}
\usepackage[czech]{babel}
\usepackage[utf8]{inputenc}
\usepackage{amsmath}
\usepackage{graphicx}
\usepackage{xcolor}
\usepackage{url}
\usepackage{hyperref}
\usepackage{cite}  
% for long URLs %
\renewcommand{\UrlBreaks}{\do\/\do\a\do\b\do\c\do\d\do\e\do\f\do\g\do\h\do\i\do\j\do\k\do\l\do\m\do\n\do\o\do\p\do\q\do\r\do\s\do\t\do\u\do\v\do\w\do\x\do\y\do\z\do\A\do\B\do\C\do\D\do\E\do\F\do\G\do\H\do\I\do\J\do\K\do\L\do\M\do\N\do\O\do\P\do\Q\do\R\do\S\do\T\do\U\do\V\do\W\do\X\do\Y\do\Z}

\begin{document}
	\newcommand{\todo}[1]{\textcolor{red}{\textbf{#1}}}
	\textbf{}
	\begin{center}
		{\LARGE\textbf{Detekce známých objektů s kamerou a Kinectem, a vytvoření 3D scény}} \\[0.5cm]
		\textsc{Robotika (v angličtině)}\\[0.5cm] % Major heading such as course name
		
		% If you don't want a supervisor, uncomment the two lines below and remove the section above
		Jiří 'Jifik' \textsc{Richter}, xricht19\\ % Your name
		Daniel 'Bamboo' \textsc{Bambušek}, xbambu04\\ % Your name
		Martin 'Krutor' \textsc{Kruták}, xkruta03\\[0.5cm] % Your name
		
		{\large \today}\\ % Date, change the \today to a set date if you want to be precise
		%\tableofcontents
		%\newpage
	\end{center}
	
	\section{Cíl projektu}
	Cílem projektu je ze dvou Microsoft Kinectů One (dále jen Kinectů) připnutých na stěnu a~mířících na pracovní plochu robota, vytvořit 3D mračno bodů. V tomto prostoru lokalizovat pozici a barvu známého objektu. V našem případě kostky. Informaci o pozici a barvě kostky předat robotovi, který by měl být schopen danou kostku uchytit a přesunout na jiné místo.
	
	\section{Zvolený přístup}
	Postup práce byl zvolen následovně. V první části zvolit takovou pozici Kinectů, aby se spojením jejich pohledů dal vytvořit komplexní přehled o scéně. Úhel mezi Kinecty je vždy volen dle možností místnosti, kde mají operovat. Je vždy dobré stavět Kinecty tak, aby spolu svírali úhel od 100$^{\circ}$  do 160$^{\circ}$.
	
	V dalším kroce je potřeba najít takovou transformaci mezi Kinecty, aby z jejich dvou mračen bodů šlo vytvořit jeden společný. Takový úkon vyžaduje kalibraci. Lépe řečeno, je třeba získat transformaci mezi Kinecty, aby pozici bodu v souřadném systému Kinectu 1 bylo možné zobrazit v souřadném systému Kinetu 2.
	
	Pro všechny takové výpočty bylo silně využito možností Robotického Operačního Systému (dále jen ROS) \cite{ros} a jeho balíčků. V tomto případě balíčku \texttt{ar\_track\_alvar}, což je rozhraní pro knihovnu Alvar \cite{alvar}. Tato knihovna pracuje na základě detekce předem známých a knihovnou nabízených obrazců (tagů). Po rozpoznání takovýchto tagů poté knihovna uloží na serveru informace o vzájemné transformaci mezi oběma Kinecty.
	
	Po úspěšné kalibraci lze přejít k samotné detekci objektů. V našem případě kostek předem známých rozměrů. Po získání mračen bodů a jejich spojení v jedno společné mračno bodů, lze detekovat daný objekt. Pro detekci objektů lze využít Point Cloud Library (dále jen PCL) \cite{pcl}, která je nativně podporována v ROSu.
	
	\section{Řešené problémy}
	\todo{popsat strasti v průběhu řešení}
	
	\section{Výsledné řešení}
	\todo{popsat jak to teda nakonec dopadlo}
	
	\section*{Závěr}
	\todo{co se podařilo, nepodařilo, jak by se to dalo vylepšit}
	
	\section*{Návod k použití}
	\todo{jak se to bude ovládat celé}
	
	
	\nocite{*}
	\newpage
	\newpage
	\bibliography{roba}{}
	\bibliographystyle{ieeetr}
	
\end{document}